習近平讚揚林鄭並慰問被制裁的香港官員 指要愛國者治港 棄用港人治港

習近平聽取林鄭月娥視像述職 指要堅持愛國者治港

國家主席習近平，以視像方式，分別聽取行政長官林鄭月娥及澳門行政長官賀一誠述職。習近平向全港市民致以深切慰問，指新冠肺炎疫情已經持續一年多，香港作為高度開放的國際城市，所受影響比較大，前一段時間香港爆發第四波疫情，對市民生命安全和身體健康，造成較大威脅，也為大家工作生活造成許多困擾。習近平表示，他很關心也很擔憂，中央政府已經並將繼續採取一切必要措施，全力支持香港特區抗擊疫情，大家要堅定信心，團結抗疫，祖國永遠是香港的堅強後盾，眼前的困難一定能夠戰勝。

習近平讚揚林鄭月娥立場堅定、敢於擔當、有愛國情懷，中央對她和特區政府的履職表現充分肯定。他指出，一國兩制要行穩致遠，要始終堅持愛國者治港，中央對特區的全面管治權才能有效落實、憲制秩序才能有效維護、香港的深層次問題才能有效解決。習近平又請林鄭月娥，轉達他對遭到美國無理制裁的香港有關官員的慰問。林鄭月娥就表示，會無畏無懼、克服困難，履行職責。

總理李克強上午亦在北京中南海紫光閣，以視頻連線方式，聽取林鄭月娥及賀一誠述職。主管港澳事務的副總理韓正、港澳辦主任夏寶龍等亦有出席。按照慣例，特首會在每年12月上京述職，今次是首次以視像形式述職。

原文網址：

視你老母頻

沾滿鮮血嘅姨媽巾，你要啦～